★大型基建陸續落成 工會憂新血入行無工開

有紮鐵工會表示，建造業議會與承建商合作推出在職培訓計劃，以津貼形式吸引青年入行，惟近年本港大型基建陸續落成，或會出現人手過盛的情況，因此受訓後的青年有「無工開」危機，認為政府應停止輸入建造業外勞。

每年千名紮鐵新丁參加培訓 畢業搵工難

建造業議會去年推出「建造技工合作培訓計劃」，以「先聘請，後培訓」模式提供逾30個工種培訓課程，以津貼形式吸引青年入行，而金額由4,250元至6,750元不等。紮鐵業團結工會總幹事黃惠民表示，自計劃推出後，每年約有近千名受培訓的新紮鐵技工投入市場。

有「新血」入行本應值得慶賀，惟近年本港大型基建陸續落成，剛學滿師的技工或面對「無工開」危機。他指隨著港珠澳大橋、廣深港高鐵香港段等項目落成，在政府推出其他大型基建前，行內有可出現人手過盛情況。

他續說，據悉該培訓計劃與承辦商合作，並確保為學員提供相關工種訓練，以及部分短期工作合約；奈何在完成合約後，學徒便要面對尋覓工作問題，惟在工程不足的情況下，許多新入行的青年都會選擇轉行。他認為政府應停止輸入建造業外勞，以保障本地工人生計。

明日大嶼喎屌你老母

做運輸lo

拆晒佢再起過啦

有排先動工

唔怕，過埋聽日火速過撥款

轉工囉

你望下班地產AA點

屌你老尾
前個排日日係到叫哂春唔夠人
係咁拍廣告叫d後生入黎做

日日奶共產黨點會無工開

係香港愈係宣傳就愈唔好信佢

為左養你班仆街有錢唔派不停起埋曬啲冇用既垃圾

如果你過咗30歲嘅話，千析唔好讀CIC／香港建造學院嘅1、2年全日制嘅課程，因為無承建商肯請你做學徒、完成唔到在職培訓檢討，跟著衰收尾、畢唔到業

呢班人唔識做住第樣先，做乜鳩
自由市場係咁㗎啦

Dklm之前又不停賣廣告引人入行